沈旭暉屌白票撚 - 北歐心科學同親子丼收皮啦

【#沈旭暉隨緣家書 🇹🇹】Do So：大數據操控的「千里達白票運動」，與……

香港區議會選舉塵埃落定，早前有網民發起的「白票運動」並未成為潮流，最終以泛黃陣營的壓倒性大勝告終。正如日前講述，提出投白票的網民有其理論基礎，意見應被尊重，不應簡單以「鬼」視之；但假如有其他勢力刻意操作議題，卻是另一回事。在區選前夕，我們的網絡大數據分析顯示，在連登等討論區，鼓吹投白票的帖子總數，忽然升得不乎尋常地高，和以往日子數量、其他網絡平台出現率、最終投票結果等相比，都不成比例（例如那些最激進的Tg群組，都一律反對白票）。

以上觀察，令人想到2010年，加勒比海的英聯邦國家千里達大選，這案例因為被選入Netflix紀錄片《The Great Heck》，而成為大數據政治經典。千里達和多巴哥本來以加勒比海非裔人為主，他們是非洲黑奴後裔與拉丁美洲原住民結合而生；但英國殖民期間，大舉引入來自南亞次大陸的勞工，到了後者歸化入籍，印裔反客為主，成了千里達一個足以和非裔平起平坐的重要族群。千里達獨立後，選舉圍繞兩大族群運作，變成了身份認同政治。

2010年大選前夕，千里達網上忽然興起了一個名叫「Do So」的運動。運動由一名八十歲老人交叉雙手，拒絕現任總理進入家園拉票的故事得到啟發，網民紛紛表示對官僚主義不滿，繼而出現了一個論述，就是選舉不過是既得利益者的小圈子遊戲，投票只會加強了對這個不公義制度的認受，所以應該拒絕投票或投白票，以示不滿。運動以交叉雙手為政治語言，成為青年反抗文化的一部份，出現了Do So塗鴉、Do So手勢、Do So舞步等。假如Do So真的令多了選民拒絕投票，理應對兩大族群都有影響；但因為印裔家庭觀念較重，投票往往是一家人集體參與，只要Do So大行其道，印裔政黨就是贏家。最終選舉結果，印裔政黨憑藉關鍵選區的搖擺票獲勝，成為新一屆執政黨。

根據《The Great Heck》，Do So不是一個自然出現的網絡文化，背後策劃的，正視後來因為特朗普競選美國總統、英國脫歐聲名大噪的大數據公司：Cambridge Analytica。這紀錄片揭露，千里達的印裔政黨聘請了Cambridge Analytica，而因為千里達缺乏有效的私隱條例，很容易可以鎖定非裔年青人這目標群組，對其進行密集植入式廣告宣傳「拒絕投票」，令本來很小眾另類的運動，慢慢變成主流。當選的印裔總理否認指控，表示一切不知情，至今在當地政壇依然莫衷一是，但起碼有印裔組織承認為了選戰，確曾接觸Cambridge Analytica。

說了這麼多，並非要說明區選前夕的「白票運動」，一定受到外力干預。但假如從事大數據分析的朋友察覺異動，確有責任提出數字，讓網民自行研判，這才能一方面避免把提出意見的網民盲目否定，另一方面避免有心人有機可乘操作選舉。我們在選舉前夕分享了相關數據，希望盡一己責任，即如是觀。

明報，咫尺地球，2019年11月27日

BLOCK撚左一堆白/唔投票5毛

白票撚接受唔到事實

係時候
搵返啲白票撚 鞭屍

睇黎班熱青城繼神駒後下個搞既對象就係沈旭輝

北歐心科學同親子丼，呢兩條仆街，

加泰又叫人唔好去，轉個頭叫人白票，

你老味，區會係拎資源，唔識就收下皮

佢地眼中得私怨 同佢地講係道理係冇用

熱狗對連登仇恨值上升15%

沈旭暉講得好

白票黨如果有合理嘅理由咪解釋下

但我只見到一班私怨撚

講真，

大家都明白個制度係失敗，議會係失敗

由天琦當時話要入議會，都話係要拎資源，

行軍打扙，糧草先行

唔係食西北風咩？

今日已經同佢地嘈咗好耐
食古不化

發覺熱狗嗰啲真係死唔斷氣

如果白票撚個論述係..
等香港就快死、眾人醒覺
咁警察國家 + 71% 投票率回歸黃金六四比唔係咁又係咩?

白票已經過時...
我地要全方位街頭議會都要打柒到土共仆街先會贏到架!!!

親子丼依家直情放連登係共匪

陳雲果班人有冇個正常？